場的理論與林鄭月娥

【你相信人性光輝嗎？】林鄭最後對香港的溫柔

曾經大家都相信人性本善，人性本來的光芒是美好的。我們人類是擁有同理心的動物，同理心令我們更能體諒他人，並交換互相的情感。可惜的是我們的社會經驗和社會教育（社教化）使我們漸漸不再相信人性的光輝。我們的社會經驗不斷告訴我們人類是不可信的。我們需要為不同的事情立約，例如婚姻、工作、買賣、生活所有事情都在契約之中。我們不知不覺地在契約中感到了安全，沒有了契約會非常不安。除此以外，在我們的社會故事中同樣不斷散發出不信任的味道，有些故事的主旨是教導我們如何保護自己，以免被有心人欺騙。就這樣我們失去了人與人之間互信的關係。

這個問題解決的方法非常困難，信任並不是一朝一夕所能建立的，整個社會需要經歷共同的事情才能發現和找回人性的光芒。

為什麼我會說這是林鄭特首最後對香港人的溫柔？

有一個理論叫場的理論（field theory），這個理論所探討的是我們如何進入每一個場域並在這個場域中生存和作出改變。她所作出的說法是每個場域有不同的規則，而這些規則都並非有利於社會日後的發展或並非公義。但如果你想進入這個場域並改變這些規則，你需要按照這些規則並做出你所不認同之事，由低點爬到上最高點，成為手執權力的人。而理論最後說明由於這個人跟從遊戲規則去到最高點他會不希望自己的權力被奪走，所以會繼續執行這些不喜歡的規則。但是在理想的情況下那個人可以繼續執行自己的初衷改變整個制度。說到這裏，會否聯想起一個人？他就是我們的特首林鄭月娥。

林鄭月娥是一個社會學出身的人，相信他對香港有一個願景，但是她在他工作的時候看到社會種種不公義和公民對社會的冷淡，他一步一步由底層爬到香港的最高層。他知道自己權力的位置和能夠做到的事，雖然他沒有很大的實權，還需要聽命於中央政府，但是他能做到的是團結香港。就如他的政綱we connect一樣，發起不同引起社會極大迴響的政治事件，令到香港整個社會都連接起來。把社會潛在的問題都搬到上國際大舞台中，而他個人的表態還是一貫認為自己沒有問題，以增加社會更多討論和回應。我不相信他的政治智慧是如此薄弱，更加信任人性是光輝的。所以才會以場的定律來思考林鄭月娥的政治方向。他的溫柔並不是在他的政治手法中，而是在他希望團結香港和改變香港的決心，我們的社會現在看似是四分五裂的是嚴重撕裂的，但是如果我們沒有經過共同的社會事件，香港人不會團結，不會共同解決問題。現在的撕裂將會成為往後團結的力量，亦為我們民主進程向前行一大步。所有為這些事情付出的血和性命都不會付諸流水，會成為推動香港民主化的推動力。

數據是會說話的，以往我們的投票率只有五成左右，難道只有一半的選民進行投票活動是我們已經準備好民主嗎？民主雖然不能解決所有問題，但是能令社會和諧和增加所有人的社會參與度。因此，參與投票的比率需要很高才能證明我們已經為民主化的香港做好準備。是次區議會選舉投票率為七成，這個數據會成為一個指標支持日後民主化香港的發展，我們香港市民小至區議會選舉，中至立法會選舉，大至特首選舉都需要七成以上的投票率。這樣才能真正說明我們已經為民主準備好。不能說這樣的投票率是完全歸功於林鄭月娥，但是他這個特首為香港做了很重要的創舉。

最後，感謝各位選民昨天進行的公民活動。

這文章主意不是為林鄭平反，而是想為大家帶來希望。你相信人性的光輝嗎？反正我就相信了。

#林鄭月娥 #carrielam #五大訴求缺一不可 #五大訴求 #缺一不可 #光復香港時代革命 #光復香港 #時代革命 #區議會選舉 #民主 #民建聯 #新民主同盟 #新民黨 #建制派 #建制 #場的定律 #區議會選舉2019 #人性本善 #人性的光輝 #人性化 #民主化運動 #民主香港 #香港加油 #七成投票率 #公民 #公民抗命 #區議員 #溫柔 #何君堯 #何已完

多謝你成為香港民主既condom

推

推十連

推 1/10

推2/10

推3/10

特首好

推4/10

唔好意思借個位

[元朗屏山北][搞大佢]區選仲未完仲可以再爭取!

推5/10

推6/10

推7/10

1) 柒婆係英國特務777, 多過占士邦770.

2) 柒婆一早同大家講天堂留個位比佢， 上帝話佢知要完美執行刁大大指令直至共慘黨滅亡。 以懲罰刁大大呢位敵基督拆教堂殺教徒賣器官既罪孽。

如果係真既就真係最好
一切都只係學術推測

推8/10

推 9/10

推 10/10

一時他，一時她，有無proof reading

我用口講
等apple 出字
見他同她都係差唔多所以無改

推11/10

推12/10

推13/10